<style>
 .phb{
    width : 210mm;
    height : 297mm;
    padding: 1cm 1cm;
    padding-bottom: 1.3cm;
    }

</style>


<div class='partpage'>

# ANIMUS
##### Grimório de Animais

</div>

<div style='margin-top:180px;'></div>

___
> ## Garça
> *Animal médio, pássaro*
> ___
> - **Classe de Armadura** 12 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 5 (1d8)
> - **Deslocamento** 3m, 18m (vôo)
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
>|6 (-2)|15 (+2)|10 (+0)|2 (-4)|14 (+2)|7 (-2)
> ___
> - **Sentidos Aguçados (Visão)** A garça tem vantagem em testes de Sabedoria (Percepção) relacionados à visão.
> - **Sentidos** Percepção passiva 12
> - **Desafio** 0 (10 XP)
> ___
> ### Ações
> ***Garra*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 4 (1d4 + 2) de dano cortante

___
> ## Chacal
> *Animal médio, cão selvagem*
> ___
> - **Classe de Armadura** 12 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 6 (2d6)
> - **Deslocamento** 12m
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
>|8 (-1)|15 (+2)|11 (+0)|3 (-4)|12 (+1)|6 (-2)
> ___
> - **Sentidos Aguçados (Audição e Faro)** O chacal tem vantagem em testes de Sabedoria (Percepção) relacionados à Audição e Olfato.
> - **Sentidos** Percepção passiva 11
> - **Desafio** 0 (10 XP)
> ___
>
> ***Táticas de Matilha.***
  O chacal tem vantagem nas jogadas de ataque contra uma criatura se pelo menos um dos aliados do chacal estiver a 1,5 metro da criaturas e não estiver incapacitado.
> ### Ações
> ***Mordida*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +3 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 1 (1d4 - 1) de dano perfurante

\columnbreak

<div style='margin-top:180px;'></div>

___
> ## Touro
> *Animal grande, bovino*
> ___
> - **Classe de Armadura** 10 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 22 (4d10 + 2)
> - **Deslocamento** 12m
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|16 (+3)|8 (-1)|14 (+2)|2 (-4)|10 (+0)|6 (-2)
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
> ___
> - **Sentidos** Percepção passiva 10
> - **Desafio** 1/4 (50 XP)
> ___
>
> ***Investida***  Se o Touro se mover pelo menos 6m em uma jogada, e fizer um ataque de chifre no mesmo turno, some 2d6 no dano.
  Se acertar, o alvo faz um teste de Força CD 13, e se falhar é jogado no chão.
>
> ### Ações
> ***Chifre*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 6 (1d6 + 3) de dano perfurante
>
> ***Pisão*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +5 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 8 (2d4 + 3) de dano perfurante

___
> ## Sapo
> *Animal miúdo, anfíbio*
> ___
> - **Classe de Armadura** 11 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 1 (1d4 - 1)
> - **Deslocamento** 6m, 6m (natação)
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|1 (-5)|13 (+1)|8 (-1)|1 (-5)|8 (-1)|3 (-4)
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
> ___
> - **Perícias** Furtividade +3, Percepção +1
> - **Sentidos** Visão no escuro 18m, Percepção passiva 11
> - **Desafio** 0 (10 XP)
> ___
>
> ***Anfíbio***  O sapo pode respirar ar e água.
> ***Salto Parado***  O salto à distância do sapo vai até 3 metros e o salto em altura vai até 1,5 metros, com ou sem uma corrida inicial.
>
> Um **sapo** não tem ataques efetivos.

\pagebreak
___
> ## Falcão de Sangue
> *Animal grande, pássaro*
> ___
> - **Classe de Armadura** 12 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 7 (2d6)
> - **Deslocamento** 12m
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
>|6 (-2)|14 (+2)|10 (+0)|3 (-4)|14 (+2)|5 (-3)
> ___
> - **Sentidos Aguçados (Visão)** O falcão tem vantagem em testes de Sabedoria (Percepção) relacionados à Visão.
> - **Sentidos** Percepção passiva 10
> - **Desafio** 1/8 (25 XP)
> ___
>
> ***Táticas de Matilha.***
  O falcão tem vantagem nas jogadas de ataque contra uma criatura se pelo menos um dos aliados do chacal estiver a 1,5 metro da criaturas e não estiver incapacitado.
>
> ### Ações
> ***Garra*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 4 (1d4 + 2) de dano perfurante

___
> ## Cobra Constritora
> *Animal grande, serpente*
> ___
> - **Classe de Armadura** 12 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 11 (2d10 + 1)
> - **Deslocamento** 12m
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
>|15 (+2)|14 (+2)|12 (+1)|2 (-4)|10 (+0)|3 (-4)
> ___
> - **Sentidos** Percepção passiva 10
> - **Desafio** 0 (10 XP)
> ___
> ### Ações
> ***Mordida*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 5 (1d6 + 2) de dano perfurante
>
> ***Constrição*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 6 (1d8 + 2) de dano de concussão e o alvo está agarrado (CD 14 para escapar).
  Até o agarrão terminar, a criatura está impedida e a cobra não poderá constringir outro alvo.

\columnbreak

___
> ## Escaravelho
> *Animal pequeno, inseto*
> ___
> - **Classe de Armadura** 13 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 7 (1d10 + 1)
> - **Deslocamento** 12m
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
>|2 (-5)|14 (+2)|8 (-1)|1 (-5)|10 (+0)|2 (-4)
> ___
> - **Sentidos** Percepção passiva 10
> - **Desafio** 0 (10 XP)
> ___
>
> ***Escalada Aracnídea*** O escaravelho pode escalar superfícies difíceis, incluindo tetos de cabeça para baixo, sem precisar realizar um teste de habilidade
> ***Aparência Exuberante*** Qualquer criatura inteligente que olhar diretamente para o escaravelho deve passar em um teste de Sabedoria CD 9 ou ficará distraída e perderá o turno.
  A criatura fica imune ao efeito dessa habilidade pelas próximas 24h.
>
> ### Ações
> ***Mordida*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 1 de dano perfurante e o alvo deve ser bem sucedido num teste de resistência de Constituição CD 9 ou sofrerá 2 (1d4) de dano de veneno.

___
> ## Crocodilo
> *Animal grande, réptil*
> ___
> - **Classe de Armadura** 12 (Armadura Natural)
> - **Pontos de Vida** 19 (3d10 + 3)
> - **Deslocamento** 6m, 9m (natação)
> ___
>|FOR|DEX|CON|INT|SAB|CAR|
>|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|:---:|
>|15 (+2)|10 (+0)|13 (+1)|2 (-4)|10 (+0)|5 (-3)
> ___
> - **Perícias** Furtividade +2
> - **Sentidos** Percepção passiva 10
> - **Desafio** 0 (10 XP)
> ___
>
> ***Prender a respiração*** O crocodilo consegue prender sua respiração por 15 minutos
>
> ### Ações
> ***Mordida*** *Ataque Corpo-a-Corpo*: +4 para atingir, alcance 1,5 m, um alvo.
  *Acerto*: 7 (1d10 + 2) de dano perfurante e o alvo está agarrado (CD 12 para escapar).
  Até o agarrão terminar, a criatura estará impedida e o crocodilo não poderá morder outro alvo.
